唔係讀econ嘅有野想問

D人成日話中國缺美金，但我記得中國持有很多美債，不可以透過減持美債去增加美金的流動性嗎？還是一賣出美債人民幣就少了發行的backup?

減持美金會令人民幣升值，引致出口下降，引致失業，所以唔會

咁都負皮

啲債未到期,美國唔會比錢買番,咁就要搵其他國家/投資者買,大量出售就要蝕讓
同埋你做生意賺到美金先係可持續發展,賣債頂得一時頂唔到一世

咁你又知唔知中國一開始用乜嘢嚟買美債？

問蕭生啦 佢專精金融

讀書同現實好唔同嫁